想知魔戒好睇個位係邊？

仲有哈比人
利申未睇
但係啲人吹到好撚好睇
套套都三個鐘 驚頂唔順

咁你唔好睇了

我睇完第一集覺得好悶
所以未開過第二三集

依家有時想試下開
唉屌又唔記得第一集up咩
又唔想重睇
結果唔睇算

其實好多人覺得悶
有心理準備先好

魔戒咁好睇都話難睇

主要睇你鍾唔鍾意個故仔，個故仔吸引到你就會睇落去

冇話難睇 想知有咩咁好睇姐

唔想答你 自己唔睇又問人有咩好睇 係啦 唔好睇架你唔好睇囉

我一開始又係覺得悶 乜嘢中土世界
嘩 成幾個鐘點睇呀
睇完三部曲之後發覺真係幾好睇

細細個睇好撚震撼 到依家都係top3
打仗場面 cg 魔法 世界觀
正撚到仆街

咁哈比人三部定魔戒三部好睇啲？

絕對係魔戒

好睇個位係我覺得成件事好熱血

淨係大量實景拍攝依點，擺落今時今日依然都係屈機

呢類史詩架空世界片都係 一開頭比一大炸莫名奇妙設定比你
一開頭你會好辛苦唔適應 但慢慢就會接受左個框架 然後想睇角色係呢個框架下點發揮 之後你會慢慢越黎越著迷想知埋d旁枝陣營歷史 故事前傳之類

本身洛汗國王就發悔氣唔想救Gondor,
最後都係講一句
muster the rohirim

配返洛汗既風格背景音樂

一套成功電影，適當時刻配到首靚既背景音響差好遠

呢樣野哈比人三步曲點都比唔到

而去到五軍之戰，應該係打個陣cut左好多位
變左無想像中咁有張力

正傳第三集，魔多圍攻米拿斯提力斯
表達出來個大戰爭場面差太遠

然後打到第日黎明，聽到號角聲
成件事真係好撚好J

如果權力遊戲有返咁上下資本同拍返好佢
一樣都會J死人

靚到好想親自飛去朝聖

去過hobbiton

未試過睇晒一集

魔戒

鐘意佢個魔幻世界觀，人物設定，年代背景，故事，取景同拍攝好壯麗，等等

正傳好睇過前傳，前傳頭兩集個故仔有啲唔多關主線事咁，第三集先多番啲同正傳相關既野

至理名言

權力遊戲故事設定差好遠 魔戒係創造世界觀始祖 由寶鑽到魔戒都係最top最完整 而權力遊戲both小説同劇都爛尾

第三集援軍個到好撚正 講起想重煲

第一集相比嚟講係悶啲
但係二三集戰爭場面好好睇
我細個有碟係咁重睇二三集
而且好鍾意個世界觀

to the king

建議睇完哈比先睇魔戒
睇完魔戒你會唔想睇哈比

RPG原型
龐大世界觀

同阿凡達一樣，貪新鮮

小說直頭未都無
條友都成70歲，話要寫多兩本先完到
見到佢佢咁嘅身型都唔敢有咩奢望

權力遊戲係衰故事
唔係衰唔夠budget

樓主覺得咩戲好睇？參考下

佢問得好睇既位係邊，擺明應該唔多鍾意個故仔

厭煩可以直接睇第三集，第三集唔知loop過幾多次了

我都係咁話

聖盔谷反敗為勝都好好睇其實

近戰法師

甘道夫好似係戰鬥法師始祖？

你未睇就問 睇戲邊過癮

你老尾西睇開GV同90路AV,當然唔會覺得20歲素人步兵AV好睇㗎啦！

第一集淨係you shall not pass!!!!! 已經覺得正到打冷震

先唔講戲
作者係所有現代奇幻世界既始祖黎
佢自己一個人可以作一個用得既語言出黎
一個完整既奇幻世界觀 幾千年歷史既故事
精靈界 幾個人類王國 同埋Sauron果邊既黑暗勢力
全部都可以成個歐洲王室史戰爭史咁詳盡
個故仲要佢個仔作埋落去
套戲既三步曲話好長 其實得小說三部曲一半內容都冇

話佢唔好睇真係咩料

哈比人因為係一本前傳拍成三集，所以節奏相對正傳慢d，正傳每部曲都已經係cut咗好多嘅精華 睇完欲罷不能，成日loop

每次loop都係三套一齊loop, 仲要加長版

冇咩片可以比到

got都ok既

係人少加暗

呢個位真係咁多年都記得
睇嗰時起晒雞皮
真係好正

如果魔戒拍攝成電視劇，我諗仲多人睇
始終電影時間有限制，好多細節都冇表達出嚟

我明樓主喎
以前嘗試過好多次睇魔戒, 但係睇第一集都悶到訓着
之後攞左本書黎睇覺得好精彩, 諗返可能係我細個唔識睇戲, 所以又想搵返出戲再試下
點知。。。都係悶到抽筋
其實唔係套戲唔好, 有時代入唔到就係代入唔到

哈比我覺得可以唔睇

and rohan will answer!!!!!!!!!!!!!!!!!

for frodo!!!!!!!!!!!!!!!!!!

第一集係節奏慢D
但係第二集同第三集D 打仗位好撚熱血

你睇返以前大把實景，有部份獸人仲係人扮

呢加全撚部cg

呢套franchise橫掃過一年Oscar全部獎項，我諗好唔好睇唔係討論範圍。

我反而覺得最好睇係啲風景, 例如aragorn騎馬嗰幾幕

你睇第一集 好睇就會自動入下一隻碟
唔好睇就唔會再睇

睇撚左你咪知囉 洗唔洗屙舊屎大啲都上黎開post?

第一次睇既話睇番普通版就ok, 但係你要預第1 集係悶， 因為成集2-3個鐘都係build up緊個世界觀同劇情。但係之後2 集就好撚精彩，先唔論幾場大戰好撚熱血，本身小說探討既哲學問題其實電影都呈現到出黎。 何謂勇氣，何謂希望，睇完真係感受好深。

相反哈比人我覺得可睇可不睇，因為本身小說其實係兒童讀物，但係佢電影就夾硬加長到 3集仲要加好多垃圾情節落去搞到成套戲不倫不類 (好撚憎d感情線)

雙城奇謀果集幾好睇

哈比人拖長嚟拍，仲將魔戒嘅附錄砌咗入去。最大問題係加埋垃圾愛情線，搞到套戲唔三唔四。
PJ 正正經經拍原著咪好囉

魔戒三部曲嘅電影將三本小說濃縮咗。小說時間線，第一集由Bilbo出發到Frodo出發之間，隔咗18年時間。電影用咗十幾分鐘就跳咗。

至於話第一集悶，應該係認唔到人，所以唔知佢搞咩。去到打炎魔同安都因河果段其實都好緊張，試過幾次一日睇三集，超爽。

睇魔戒識睇一定係睇咕嚕

唔差在拍埋寶鑽同胡林的子女

我當年淨係去戲院睇咗2同3覺得好正
但聽講1好悶所以一直都冇補睇返1

諗下同樣budget之下
以前拍仲更有心機

就好似Troy咁好多鏡都係用緊好多真人制作

以家就真係可能除左鏡頭影到之外全部cg

死去睇MCU啦on9仔

正傳有感情線好合理(本身有)
哈比人格硬加感情線就好不濟

不過矮人有幾個幾靚仔同埋都幾好笑既
Fili Kili

第一集 魔法世界歷險記既頂峰作品
第二集 加埋中世紀打仗原素
第三集 完美終結

HOBBITS 就真係麻麻地

第一集 睇左幾次都睇唔哂
悶撚到癲

saving private ryan
雖然史詩巨著稱唔上, 好多地方都未必比得上lotr, 但算係少數打仗場面震撼度可以拍得住lotr的隹作

當旅遊節目睇會輕鬆啲

第一集我成日都唔明點解甘道夫知道礦坑有炎魔存在
但又唔知入邊d矮人會死晒
金靂又會唔知 重表現到好歡迎人入去tim

冇

此post已完

魔戒睇完戲可以睇返小說，好多細節位係電影無講，劇情都有少少唔同…

阿拉岡係小說真係好煩膠，成日達朵

最可惜係冇入戲院睇

成本書就係西方奇幻文學始祖
讀u時有個教授話：你地當魔戒係金庸d武俠小說喇，作者係創左一個潮流出黎，以後d人寫同類既野都走唔出佢既框架。

btw. 如果有睇返小說同相關作品，有講甘道夫其實同索倫同level, 只係甘道夫太鐘意做人，所以用人既形態先唔夠打，如果甘道夫放棄做人就有能力同索倫隻抽，大家可以收工，所以我覺得甘道夫係一個屎忽鬼

史詩級中世紀劍與魔法+戰爭

有冇睇VINCENZO，CUE 左GOLLUM 兩次

但係第一集好撚型
he is aragorn son of arathorn

正傳其實主角係哈比人

巫王比哈比人助攻殺左
艾辛格又係
法拉墨比哈比人救
點峰火又係哈比人

咁多個戒指持有人除左一開始就死左既係埃西澤人類之外
其它都係哈比人

但係成套書入面，精靈矮人人類都有好多豐功偉績，神都打埋，島又沉埋

哈比人就真係唔多講
但係成場最重要係佢地

呢一幕收尾好靚

電影將佢整到好撚型

小說佢每次見到新角色就會講1次：我就係阿拉松之子阿拉岡，人王伊蘭迪爾既直系子嗣剛鐸之主，我手中既就係王者之劍…

係每次都達朵，真係勁煩膠

果個年頭，無朵call 唔到馬。

我諗起龍母

不過始終通訊唔發達
要人知你係正式既血統繼承人係要咁既

肥老寫唔晒要人幫佢作
爛尾

講budget我想講係打杖個幾幕其實

求其畫幅地圖就當係打左
黃金軍團好似比人切左J咁
初初講到好撚勁又好貴

臨冬城又好似好多位縮皮咁

錯啦
個級一樣係咋，實力差天共地

世界觀jeng 同埋研究地圖勢力分布

如果ARAGORN 開IG...

“I am Aragorn son of Arathorn, and am called Elessar the Elfstone, Dunadan. The heir of Isildur Elendil's son of Gondor. Here is the Sword that was Broken and is forged again! "

魔戒好熱血 哈比人好悶

係咩？！多謝指正

有聽過係佢哋呀頭限制咗佢哋能力
淨係比佢哋用老人姿態遊走中土

我成日覺得哈比人就係生活係屯門…

第一集係由屯門行去天水圍揾精靈。

第2集就係由天水圍穿地底去到沙田馬場。

第3集就係去到尖咀打左場大戰，再偷偷地去到柴灣掉隻戒子

甘道夫我覺得似係智者多過真係法師

tinder溝死女

個人覺得好好睇 初初悶啲 投入左就唔覺
記得細個見到又攻城又法師又騎士好似打緊天堂online game咁

炎魔據附錄同unfinished tales 講，係第二紀元眾神打爆咗Beleriand果段躲走嘅死剩種，其中一隻深眠山脈底，直至矮人挖秘銀挖得太深整醒呢隻
甘道夫應該係知有隻嘢同好多半獸人，所以佢好唔想入去。
至於金靂，印象中佢老表巴林重返Moria之後有過好少量通訊。當時無Whatsapp，所以全滅嘅消息無傳返去孤山果邊。

肯定唔係住係馬𩣑山

實力其實書中世界無明言差幾多
不過五個istari （都係索倫同級）嚟中土時，係限制左能力，唔知得返幾多成，而且一定要用老坑身體，唔可以主動起兵同索倫隻抽。
只可以鼓勵人類精靈矮人去解決問題，最多俾建議。
簡單啲講，都係一班屎忽鬼。

佢個plan就係唔入坐山
因為就係知入左就難免要同炎魔打過
但係呢個會唔會係命運來？
即係眾維拉都知佢會同炎魔打
會贏但係會死
所以一定比佢復活升lv

衰d講係周圍挑起火頭

怕長咪快播LAW
X2.5 好快就完
不過一定唔好睇

黑門前個Speech
By all that you hold dear on this good earth, I bid you stand! Men of the West!

For the king ！！

哈比人歷險記開頭根本就係夾比爾博上賊船

呢part其實唔係咁好，可能佢唔想金靂傷心?但明知有伏就講出黎大家咪行埋去喇

黑撚到

本身本書節奏已經慢
套戲第一集睇住班人開會行山開會真係好撚悶
書你自己可以睇下停下好快睇完
但戲好少會咁斷開睇

第二第三集就真係好睇
啲大場面拍得好好

mount doom

想知唔好睇嘅位係邊?

姐係第二集？

a sword day, a red day and the sun rises

第1集 係無2,3咁咁好爽
魔戒最好睇係守城

想俾兩個like

唔係太鍾意做人
佢地係天使，落到人間會以智者姿態限制左能力
索倫係最接近神既天使，剎魯曼第二，甘道夫第三，就算開曬全力甘道夫都係唔會夠索倫打

同埋索倫既強唔係個體既能力，係佢戴左至尊魔戒後所擁有既「權柄」，即係呢個世界所有野都要聽佢講

唔係可以用埋其他魔戒攞有者既能力咩?

有冇覺得第二隻雙城奇謀係最好睇

唔係啊
係Saurman放咒逼佢地落山
Saurman有講過下面有甘道夫最驚既野

咁其他魔戒咪又係將一族既神能鑄曬落去
呢啲神能咪又係伊露維塔比既權柄

灰袍巫師打贏左個Boss
升lv變白袍巫師

魔法師點力量

跪求邊度有得睇哈比

哈比人 個fd話好好睇
我睇半個鐘訓著o左

個靚仔精靈射箭佬
當年迷倒唔少少年少女

魔戒三部曲係人生必睇

聖盔谷最好睇

最後甘道夫call馬黎到型到癲

你講一講
又想睇返 好撚好J

Netflix 落左架，無得睇返

睇完三部曲再睇埋個幾十個鐘既製作特輯
見到幕後道具製作班人鍛劍整甲整箭,實境拍攝整模型,真係覺得呢套係一部由 FANS用心製作既正片

識睇一定睇director cut

哈利波特一入左個世界就唔想出返黎

YOU SHALL NOT PASS

好似一集四個幾鐘, 有無記錯?

第一代戰鬥巫師來, 之後既戰巫concept都係出自甘道夫

即係袋底洞

其實整體幾悶

呢段其實算係有典故

Rohan 同gondor本身好多好多年前係同盟 兩方祖先答應 其中一方有難 另一方會義不容辭去支援

哈比人同魔戒都好睇，話悶係你唔識電影，淨係J美指同配樂都J死人。
所有套戲裡面既所有道具都係一手一腳整出黎，點樣整出黎之後再拍再令觀眾接受唔出戲已經冇乜人做到。

識睇梗係睇碟

其實4個個鐘一集都嫌短

起碼要十個鐘

因為甘道夫 係中土生存咗成2000年，好多嘢都知。佢後面係五巫聯盟，同精靈三戒顆伴（精靈王係史詩級角色、精靈女王直程係半神級精靈）
啲矮人俾炎魔同強獸人殺哂
因為佢丫叔都算係一名英雄級角色，冇諗過成隊矮人冚家產咗。

好想去戲院睇馬拉松

amazon 唔係拍緊喇咩

作者對巫師其實有解釋

係中土世界入面嘅巫師係knowledagable,wise 嘅人 唔係我地平理解嘅用魔法打鳩人嘅人

無記錯係Gondor分左地比Rohan
不過打Helm Deep死左咁多人
發悔氣都好合理既

同埋印象中書有講，個信物係支黑箭定紅箭

同埋魔多打白城個陣係仲有其它國家支援Gondor

六百幾蚊港紙免運費amazon

無藍光碟機

睇埋小說精靈寶鑽

好睇既唔會嫌長

後悔細個讀書果時無得睇 依家無咁多時間 收工又唔想咁傷眼係咁睇書

想睇多啲魔戒前後傳嘅故仔 睇呢個youtube channel岩晒

講得好多好詳細

iTunes 有得賣喎

無睇埋先岩

最op係亡靈大軍

look at the east

比半獸人趕佢地去咗大門口
再比池塘入面隻野逼佢地走咗入去

被你講完即刻想睇返

無話嫌長, 我睇下我記憶有無錯姐
我印象中有睇過加長版

其實出左成件事即刻唔洗玩

Edoras拍完就拆咗

細個睇好震撼、好少電影咁大場面打仗、果幕印象中係有樹人同海嘯

呢套史詩真係無法取替

當The Hobbit係關於Dwarfs 故事睇就得，同LoTR無關

唱Misty Mountain Cold 時好正㗎

細個邊有機會飛去

Itunes 冇4k 冇dolby vision dolby atmos

十三隻矮人去野餐

係, 直接衝埋入魔多大本營可以直接大結局

每次見到愛窿王就凝住佢會嗌
Mr. Anderson !

仲有呢個

呢個最新4k版有得上網打佢比你既key睇
算係咁

有磁力王同埋count donku

Sorry 大陸youtuber嚟

如果跟返書出Grey Company嘅話可能會仲好睇，雖然冇咁op但係會更加熱血

有影評話呢個有點敗筆
當初直接ddeal好打埋去魔多就變爛片

你係咪去錯左第二間iTunes store

天下精靈鑄三戒，
地底矮人得七戒，
壽定凡人持九戒，
魔多妖境暗影伏，
闇王坐擁至尊戒。
至尊戒，馭眾戒；
至尊戒，尋眾戒；
魔戒至尊引眾戒，
禁錮眾戒黑暗中，
魔多妖境暗影伏。

可能好多人無睇書, 唔知甘道夫, 愛隆同凱蘭崔爾係精靈三戒持有者, 同埋覺得hobbits唔好睇, 但係你知道background再睇佢d detail位, 真係有隻戒指

魔戒都有呢幕

仲有一幕係tree of gondor blossom

tree of gondor種子係來自西方既努曼諾爾, 係gondor既象徵之樹來, 最遠係來自雙樹紀既兩棵樹, 代表係人類既興衰, 係gondor無王後呢棵樹係一直就死既樣

點解LOTR可以上神檯, 你望下佢d士兵副甲, 心口就係還原返gondor白樹呢個象徵

呢樣野係魔戒第一集已經有

仲有好多detail位都做到好足, 如果你有睇埋精靈寶鑽會每次都搵到新既位

好多人應該唔鐘意Boromir,但係呢支horn of gondor又係有故事, 呢類例子仲有好多

跟住要鋪排grey company點來又或者頭兩集都要講佢地咩來
一集都唔知要唔要5個鐘

清完場之後個矮人唔想俾佢地走, 係阿拉岡話要遵守應應承諾放走左佢地

咁如果唔係Pippin嘅話佢哋都唔一定會俾人發現嘅

分開慢慢睇~我依家睇一套劇好多時都分兩日睇一集

經典作品唔可以錯過呀~

其實當年台灣譯魔戒譯得好好
一開始首詩己經好精練咁講魔戒作用

wail#pig
RIP Christopher Lee

因為巴林班矮人係五軍之戰後先入去再開發凱薩督姆,唔係炎魔甦醒前係度開礦個班矮人
不過金霹應該以為就算開發失敗都會有走返去藍山或者依魯伯,點知俾隻八爪魚頂住門口全軍覆沒
第三紀元個陣中土世界係無精靈三族既國王或者繼承人,就算愛隆同凱蘭崔爾都無宣稱自己係諾多族之王

貝倫露西安前排行誠品獨立成左書

屋企仲有托爾金小說集同胡林的子女

其實魔戒一開場已經講呢樣野, 不過唔係fan應該唔知發生緊乜事

fool of a Took
不過記得佢都有小聰明既
引樹人去攻打艾辛格

唱歌幾好聽

細個睇覺得無乜野. 而家睇返發現成個故都係建基係相信Flordor未死同唔會受魔戒引誘之上. 最後大團圓真係睇到好感動.

有d野係整定既

我都要後尾睇返書先知講咩

貝倫與露西安故事仲精彩過LOTR, 可惜一直無影視版

直接挑魔苟斯機, 世上只有一人

索倫都只係魔苟斯個頭馬

有邊個可以咁勇一個人走去單挑大boss

埃西澤都係負碌斬左手指

我覺得就算比peter Jackson拍都拍唔返個感覺

取景

去新西蘭取景黎構成中古世界

戰爭場面

第2集嘅聖盔谷

同第3集嘅守護剛鐸戰

對中古科幻愛好者簡直係享受

戰鎚

有人喺l4d2還原聖盔谷

當年最正係有WARCRAFT3 同期, 你會完全代入到個故事

night elf, orc, human, undead

完全包晒戲入面除咗哈比人同埋法師之外既種族

索倫係創世神14條(冇記錯應該係14)嘅。

titanic + 魔戒級既奇幻愛情大作

其實肥佬都諗唔到點寫 套野本身就係開太多對主線未必有關係嘅支線 七個王國又唔知幾多個家族 連另一個大陸都成堆人物小說人物仲多應該仲難搞

所以果兩隻小丑點會識寫 只不過埋尾埋得柒過預期

呢套西利，幾年前睇完，但係完全唔記得套野講咩⋯只係記得真係幾好睇，建議睇

好似amazon拍緊魔戒嘅劇

屌 之前真係冇

不過正常碟板應該聲畫先係最高質

成日覺得個尾佢2個上網抄都好過拍出黎果pat屎
不過呢d傻撚永遠唔會咁做

悶到PK 利申 三集都睇到一半訓著

當年入戲院睇完第一集：屌你老母幾時第二集
睇完第二集： 嘩屌你老母真係點撚樣等呀好撚好睇
睇完第三集： 屌你老母 Frodo 冇撚用

睇完賓虛先講
未睇完?對唔住你應該唔係真男人

最主要係睇童童

淨係呢一PART既音樂都已經係世界級

雖然呢幕係有啲bug 啲人點駐守係呢啲點

發覺鍾意睇既人會好鍾意
唔鍾意睇既人聽到就驚
利申：我鍾意到每年翻譯睇一次3部曲
Boromir為左得到老豆認同去送死，加埋pippin唱果首歌真係感動到癲

而家放假都會抽大半日睇晒一集
果陣舊時中古情懷
仲未有其他作品代替到
早排搵返PC中土戰爭英文版
真係無敵

魔戒三部曲最好睇都係二部曲既聖盔谷戰役

史詩級又完整嘅世界觀

係
疫情啱啱開始冇幾耐好似英國定唔知美國有戲院馬拉松式播晒魔戒三部曲
好想香港都有

至少個結局屌打巨人先

翻睇

錯post?

去咗中土成千年都新手又太過份
咁講，Sauron跟佢老大一齊由維林諾出走修妖法修左幾千年，甘道夫邊可能有得比？
何況維拉設咗限，唔准佢哋過度介入。否則佢哋一早做咗Gondor 宰相 或者阻止咗北方王朝滅亡

係個戒靈王俾人秒果下爛左啲，其他好正

中古世紀傳奇背景視覺音樂藝術風格
史詩式人類精靈獸人矮人世界正邪對決
大型戰爭攻城場面，法術冷兵器
小隊冒險奇幻，人性善惡內心矛盾

想問邊到有得睇

they are taking the hobbits to Isengard!

當初落左預言話witch king唔會死係man手上
語帶相關
哈比人同伊歐紋
一個唔係人類一個唔係男人

唔係其他國家，係南Gondor 果邊嘅部隊
書有講。電影改咗做幽靈洗潔精軍團嚟增加戲劇性。書入邊班幽靈只係去到南Gondor打走班海盜，Aragon再帶當地駐軍上白城支援。

VPN 其他區 Netflix
以前見日本有

好似只係嚇走唔係打走

you shall not pass

講呢個
但係唔知係獨立國家定係屬於Gondor

之前 netflix 都有三部曲。

Grey company 入登哈洛已經係到
可以果陣舖，但太多差唔多嘅男人，記唔晒

就係長先好睇

當年女友睇完要追返小說，之後連加長版都照追，每年聖誕都會同佢向屋企由一朝早睇三部曲睇到夜晚。

Sauron 好似係邁雅嚟。去唔到維拉級。
佢老闆Melkor 先係

抄無職轉生

哈利波特同納尼亞傳奇個作者都係參考魔戒架

唔係阿Sam哥睇住應該收左皮

同哈利波特有咩分別

唔明點解咁少人欣賞

Dol Amroth is part of Kingdom of Gondor
騎士有天鵝旗同徽號
魔戒毁滅後好似王子個女同洛汗王伊歐墨結婚

好睇在咁撚多年前嘅片啲打仗場景仲係冇戲可以超越到
哈比人少垃圾tho

"I never thought I’d die fighting side by side with an elf."
"How about side by side with a friend?"
"I could do that."

呢part好powerful

物理巫師

應該係，班鬼估計打唔到人
多謝修正

咩係世界觀？ 都係你打我 我打下你咁

你依家打機用個d魔法師、矮人、精靈弓手、半獸人好大部份參考魔戒原著

佢應該是第一套 3D 60fps

第一集初初係悶D, 交待故事人設背景..
但去到最後段個火魔..即刻醒哂..非常精彩
之後2,3集..打杖場面震撼到..

魔戒 1 係背景交代，展示種族/人物/勢力/關係和奇幻背景，故事主軸等。 有戰鬥場面

2係 黑暗世界對中土嘅侵害， 開始有打仗場面。屬於主軸使命嘅過場，無睇1你最多唔明點解個巫師搞屎棍(s)咁得人心 同對故事咁關鍵。

3係 大決戰 & end game 交代，無睇1你唔知佢打完仗之後做緊啲乜。

哈比人 5軍嘅話，你無睇魔戒/原著應該數唔到有邊5軍。無睇嘅話應該睇落似4軍

十一小時旅遊特輯

好鐘意魔戒我先建議睇,本書其實似聖經. Btw 胡林的子女幾好睇,易入口D.

依家諗返起搵鬼緩軍依一幕我細個睇係好震撼
係咪依套呢

思疑紅爆小說<全知讀者視覺>個經典場面都係參考依一幕

sam哥單挑屍羅

即係都係自己人

哈比人先係。

誇種族既友情
諗落少少gay gay地

因為本書從來都無講過亡靈大軍係咁OP. 本身佢地只係一班逃兵俾人詛咒到死唔到, 要等到王者歸來解放佢地.

其實Boromir 我都覺得好可惜,電影加長版好似有做到佢無咁差,似番小說版形象..

無咁勁,佢老細先係創世天使之首. 索倫只係其中一個跟班,一開始大把大將軍高級過佢

始終人類好易受魔戒影變
九戒靈都係人類

印象好似無交代矮人

Frodo改到好撚柒. 雖然電影黎講要咁先好睇.

大哥先叫Boromir

大佬死真係好虐心

但係鬼叫演員係Sean Bean

有一個鏡頭講過,不過矮人其實算係抵禦到魔戒既力量, 反而佢地係因為魔戒力量加強左佢地對財寶既貪婪而死

呢套野同哈利波特教識我咩係近戰魔法師

好似睇返一直跟住阿拉貢走
一路打到黑門
睇左d簡介感覺就好似亡靈大軍代替左佢地

同政見有關：Sauron紅㡳，Gollum藍屍，俾黃絲Frodo攬炒

其實第2集加長版見到堆惡意樹人真係好感動,原來佢地有拍到出黎. 對我黎講,3部曲最大遺憾係第一集無左湯姆龐巴迪

剩係影住拎左戒指
照咁講就唔難解釋前傳點解咁咪財寶
越挖越深，同樣係Moria就叫醒左炎魔

個戒指可以搞到任何人變紅

小說開頭一直到Aragorn出場之前個節奏係好慢熱。沿路描述好多細節，學左好多樹木嘅英文名，可以當旅行遊記咁睇

Amazon拍緊電視劇，講「前前傳」- Sauron嘅前世今生

其實我有諗過魔戒既情況點對應番香港
Sauron= 中共= 利用恐懼,極權控制世界
Saruman= 香港政府= 本身係應該幫平民,但係最後同流合污, 仲要以為自己跟左Sauron可以有自己既權力
哈比人= 香港平民= 無人care, 淨係想番工過普通日子
精靈= 香港有錢佬= 走得就走, 唔太想香港發生乜事
普通人類= 其實正邪都有,黨派之爭既野你自己諗啦

搭單 唔知教父邊度好睇 覺得好悶 不過都睇曬

去到GoT S1再死多次

但係加長版樹人呢 part 真係好長，節奏即刻慢哂，所以當初 cut 呢 part 係不無原因。

#wail#
Wheres gandalf?
We need him

skip左第一集都可以... 直接睇第二第三集會吸引好多

同樹人講野真係好慢一樣,笑左

本身就好慢

小說都想skip左佢

大部份佢演既都會死

睇咗return of the king extended 先
覺得好睇先追返其他

呢part我J咗幾十次：

呢套無死呀, 邊有死

阿拉岡班救兵清場

都唔算嘅，話晒都係索倫搞事先

呢套咩來？

左膠：唔好打啊，影響個畫面咖

科學怪人傳奇, netflix劇來

死左俾人復活返, 唔算死左

唔怪得無見過

仲諗緊幾時佢有拍科學怪人

精靈都打左幾千年，拯救左世界無數次，算係咁

Gondor calls for aid!

英文都唔算易已經

當初既殖民地精英

係呀sorry
不過大哥細佬既死都好正

啱。同埋D巨鷹同級

唔好打呀，輸民意

開頭係哈比人村係悶走左唔少人

出唔到個"口靚"仔。當聖經計的話索倫只係撒旦D手下

洛汗全軍黎救亡真係熱血到呢

睇緊拎返公司食lunch果陣睇
好多名要記

上youtube睇雞精

Death

唔睇小說同設定
真係唔知巫師同人有乜分別
基本佢哋就係天使/神的代理
但係有力量同介入俗世上嘅限制
所以甘道夫先可以咁樣復活又升級

"口靚"字先啱

雖然係大陸人,但係youtube有個叫青蛙刀聖既講得好詳盡

最後薩魯曼變左做煙飛唔番去天堂其實幾好笑

巴打識野
Troy 真係好睇到不得之了
呢套每年都要翻睇
Brad pitt 完全做到戰神個feel 出黎

洛汗國成個三部曲真係型撚到仆街
再加埋啲配樂真係J死人
相反Gondor 成套戲廢到仆街

維拉唔要佢啦 墮落成咁

之前睇過一個台灣網站有好詳細咁講，D咩第一紀元、巨樹紀元......都有解釋。濃縮精簡版精靈寶鑽

台灣依家重新上映三部曲
好想香港都有

行路嗰時覺得有d悶

Gondor戲外俾D海盜同東方人打到仆街

冇記錯有5個巫師(白、灰、啡、唔記得、唔記得)

第一集係戲院睇有d辛苦
從來未睇過三個鐘電影
之後兩集冇冷場就ok

無記錯其實精靈王係有人類既血統？
N年前精靈遷徙佢唔走 而精靈女王係之後返黎中土大陸？

個兩個本傳冇出現過，藍色的

唔駛click條片
見到個thumbnail都知道係邊幕已起雞皮

我鐘意呢一幕配合 theoden king 個音樂

係,佢選左做精靈,佢呀哥定細佬就選左做人類,然後後代就係亞拉岡, 所以佢同亞汶既愛情其實係隔左唔知幾多代既同族..

咪on9
你而家所有rpg 中古 異世界 都係魔戒先出現

係藍色,其實我都好想知發生乜事,好似話兩個負責去東方,之後就音訊全無

本身佢地既創造者已經唔妥對方
個種族一開始就係敵對
但佢地竟然可以做到fd

上網搵資料都係得三四句設定，冇了

全盛時期好靚仔
Sean Bean係呢集無死
但係個角色最後唔記得點死
精靈王子食左人老婆

有一個話咩好鍾意大自然，掛住欣賞定點欣欣吓欣9埋左。(唔知有冇同哈比人兔車果個撈亂左)

係呢個了

原來不丹人係精靈後代？
如果咁既其實剛鐸國家原本都係精靈？

理論上唔可以係話亂倫既

哈比人就剩係睇到兩邊打餐死
又仇家又盛

正傳先做到由仇家變真有情個轉變

每次睇番都好好j

呢場個國王一黎到見到咁多半獸人都怯左怯

Sean bean 慘到要公開講自己唔想做死既角色
但佢做中古世界角色係幾正 eg got
Brad pitt 中意左精靈王子個表妹 屠城果時係咁搵個女仔想救佢
但精靈見到以為對佢表妹不利 所以拎箭射6,7支箭先射死佢
其實本身有段估 希臘神話講阿基里斯因為俾佢老母浸過唔知邊條河 所以佢係有不死身 但唯一弱點就係隻腳 因為浸果時老母係拎住佢對腳倒轉個人咁浸
而套戲都有還原呢幕 精靈第一箭都係射佢隻腳先，跟住先再射6,7支箭先殺到佢
果幕段bgm 又係好正

航海家埃蘭迪爾去左西方揾維拉幫拖打索倫個大佬
之後維拉比埃蘭迪爾兩個仔揀做人類定精靈
其中一個就係愛窿，另一個就係剛鐸既祖先

所以亞汶其實係亞拉岡既太太太太太姑姐
亞拉岡就係愛窿既曾曾曾曾曾姪孫

怯但係如果Gondor淪陷就無了
之後就有個段叫大家奮鬥既宣言

仲有語言

幕後都好熱血..
plan 好晒.一次過拍三集無停過

細個行商場
啲電器鋪啲電視成日會播呢個
嗰陣次次都企定定睇 好撚震撼
好想係戲院大螢幕睇多次

btw 細個成日覺得個男人個比例好奇怪
殘廢架咁撚矮 點解要坐係前面
大個先知道係哈比人

所以 主角呢族人係高大d 同活過百歲

嘩巴打記得咁熟既
有時就算睇過都無你記得咁清楚

有史以黎最大型既史詩式戰爭電影，話佢係電影界中既第一位都唔過份。

因為精靈寶鑽有中譯本
同埋真係好好睇

第三集個ending最好睇
end極都仲有畫面出 好正

係 佢戲d 表情有演到出黎 好正

我都有本
但仲未睇哂

個樣似

特洛依戰爭搶個條女係斯巴達國王個老婆

仲有佢後面隊兵 連夜趕過黎
佢都洩埋到氣既話 就真係唔洗打了

睇精靈寶讚就同睇中學嘅中史差唔多

成日諗如果用依家嘅cg 整一定仲正 戒靈嗰啲
但一定會少咗勁多實景同真人 同啲演員太經典
全盛時期精靈弓手

淨係呢幕都值電影史頭3 if not no.1

哈比人個陣個樣都有d老啦

魔戒最最撚勁嘅地方係佢嘅音樂同畫面係好撚夾 完全唔會有個種 畫面為左就音樂 或者音樂為左就畫面而亂cut既感覺
而你獨立聽返個音樂的話 又會成個畫面係個腦到出返曬黎

哈比人咪全cg
仲拍到甘道夫崩潰
但戰爭場面真係比唔上三部曲
其實三部曲既cg喺當時黎講已經係巔峰，依家睇都唔過時，尤其係隻咕嚕

最中意嘅戲之一。細個睇魔戒一定入戲院睇。

可以睇下呢個

睇哨站點火嗰下
型到起雞皮

其實正傳影矮人同哈比人係馬上面都有崩潰過
不過按年份計又算係合理既意外既

個bgm 配得好正

簡單一句Rohirrim to the king 就已經士氣max

仲要太陽光射落去
就好似撥開左雲霧，破除黑暗，拯救左國王

所以話好難做到完美 好彩魔戒係舊時拍

細佬faramir都無死
仲娶咗之前鍾意aragorn果條女

我個時第一集睇左成年先突然挑起條癮，之後兩個月內讀完三部曲，佢寫得好有詩意，有少少類似古文feel，啲人講野勁吸引

之後睇精靈寶鑽，成個chapter講風景講森林講河流 每個人名每次都要睇返Appendix同關係圖先搞得掂

不過睇完寶鑽+哈比人+魔戒係好爽皮，開拓左成個新世界

就係呢種既感覺 每個角色/事情都有一種theme music, 但係又可以係同一個畫面中將佢地夾埋一齊 令到成套電影成為經典

如果要比較的話 Marvel都冇呢種音樂 連disney都做唔到

差精靈寶鑽未睇過 圖書館次次睇少少就悶到棄書
同埋4k版啲cg有少少柒佢好似只係重新render唔係重做 有啲景好重綠幕feel

等多二三十年實有翻拍既

有冇睇commentary笑到我仆街

Harry Potter

魔戒睇到訓著 哈比人精彩D

Marvel就係出名music垃圾，幾乎無任何令人印象深刻既音樂
可以睇睇呢個分析

我覺得哈比人既CG樣係畫得好好既 但係啲動作 好一式一樣 就好似啲矮人軍隊對精靈個幕咁 好有個種 copy and paste既感覺 有啲怪

不了
認真好兒童向

想做到非常整齊既感覺
但係無咁真實
d獸人好似近鏡都好多係cg

打打下咁多精靈唔見晒
矮人就好似打極都有咁多人

講經咩on9

Braveheart
Kingdom of Heaven (勒苟拉斯)
Alexander
300
Last Samurai

但LOTR係頂尖來, 其他比落去都仲係差好多

精靈寶鑽多野過中學中史

4月尾好似台灣同大陸都重映3部曲
唔知香港會唔會有

Alexander 正
由其係一開始果場戰役

香港好多年都無重播
想聽下廣東話係點太細個有無線播過咁

咁峰火台點都有人守
以前周朝已經有

個d位你會覺得點住人
守個d位好撚慘

你都幾冤枉 食西瓜淨係食皮唔食肉
二三先係最精彩 一悶到抽筋

Skip晒Frodo就會好睇好多

有間屋定時上去換更
通常都係咁

打炎魔叫班隊友走先，尾刀吸曬啲經自己升白袍

係唯一小小敗筆其實真係呢度，亡靈大軍幫拖唔係問題，但一嚟到就好似掃把咁，極速完場無乜癮

why mr anderson why

有jon snow果幾場打得幾好睇(我覺得)

但係你會唔想

課金剩係課係jon snow身上

之前iTunes 特價，買左成套加長版，見到個post又想煲過

無錯

一到sam同男角果part我就飛

我覺得魔戒有實感過哈比人好多
魔戒好有質感
哈比人雖然CG係靚
但感覺就係一睇就覺得好CG

呢場夠殺啦

too old, 俾人笑阿伯學人玩tinder

其實唔算太兒童
睇石sir真男人條線

Samwise the Brave既戲份你都敢飛,
咁係咪i can't carry it for you, but i can carry you果part都飛埋?

Sam係其中一個表現到何謂勇氣,
一個小人物係大世界展現出巨人既勇氣

無心機睇呢套
可能有比較之下總係差好多

如果無sam我諗戒指去返gollum到

個血統都J死人，做佢老婆就變皇后

外國果D reactions, 99%既鬼妹係濕晒, 話Sam係世上最man最好既男人, 話要嫁俾呀Sam

橫笛直簫都已經夠勁 簫個part經典到 好似真係返左去咁 如果淨佢SOLO都夠正

Aragon第一集已經八張野 87歲
Númenóreans 好長命

反而書 Legolas 無講幾歲 但精靈黎講佢只係個細路

同哈里波特一樣 睇世界觀

所以佢最快結婚囉

The Hobbit 電影版最後加左段Thranduil叫Legolas去北方流浪個陣可以見下Dunadan(aragorn)
但係個時aragorn得幾歲個朵響到連Thranduil都知

細個睇好驚d 戒靈
同埋happy Porter 果班催狂魔

原來有俄佬版

要直落

第2集嘅聖盔谷個景真係好有feel
有幸當年有入場睇到

鐘意got唔會唔鐘意魔介

shadow.of mordor 值唔值得玩

好似係五軍之戰六七十年後先到正傳
個陣應該廿幾三十歲

哈比人第二集係幽暗密林被人捉既矮人咪有個叫Gloin既
王子拎起張相問咁樣衰邊個來

估唔到幾十年後side by side

故事都幾好
但係玩法我就好易悶
都叫做有講下戒指點樣整出來
都算係跟書講
不過埃西澤做左戒靈就我麻麻地

我都唔明哈利波特有咩好睇
個主角又唔係特別
睇到火盃的考驗 定咩野的逃犯就無睇
我係星戰 魔戒 fans

朋友歡迎

唔係Gloin 係佢老豆
Thranduil 呢隻Mirkwood Elf 係精靈族裡面都算係個仆街仔

大個左覺得Sam先係主角，冇佢都唔成事，Frodo只係咁岩被選中要carry隻魔戒

拍成電視劇會令人失望
last kingdom got

真 電影係精華
反而電視劇太長 好考功力
魔戒咁既背景 做 幾十季都唔掂
到時真係悶死人

個陣iphone未普及咪覺得正
之後啲人屌佢行山戲

佢好似早過魔介5～6年

Aragorn出生年份我睇左wiki再加睇埋實體書附錄double check係TA 2931年出生,battle of five armies 係TA2941 Aragorn頂盡十歲

唔通星戰 四五六又屌佢咩
經典就係經典 今日睇返都唔失禮 好好睇
拍攝角度幾靚 第一集 過矮人山洞 守陵墓
甘道 殿後全部都好好睇
果陣第一集睇到幾震撼
第二三集上幾開心
最多人話好睇既復仇者聯盟都唔係果皮
我連追既興趣都無

開頭佢要悶到個仔肯訓教

根本就係依家d人就即食
唔識欣賞人地d背景 文戲

十歲就己經咁出名
唔做皇位正統繼承人都唔得啦

gloin個仔唔係gimli咩

之前戲院有魔介 3部曲馬拉松 ，好後悔冇睇，感覺一定好正

呀屌 未訓醒 梳

毒撚默默付出不獲女神賞識

靚仔拎住戒指就有女皇扶手

十三矮人名我都記唔晒

無機會睇

洛汗驃騎

睇阿拉岡搞gay

其實忍多陣
睇佢地兩個出走已經開始好好睇

佢法師既地方係喺隻火戒
有範圍勇氣加乘效果

one more step

士氣+5

BGM不自覺響起

Ready for the battle

話說電影寫到Gandalf弱過witch king
棍都爆埋

到宜家都成日諗聖盔谷果戰，其實咁有地利優勢，正常係唔係應該可以留得住？

例如，啲強獸人未衝到咁近果陣，換箭換快啲，
加類似掉大石等等

當然先要佢哋自己要封翻個水口先

大個左睇翻，覺得佢死得好型一條友都衝過去打左先

最憎史詩

個缺口應該係防止無水唔肯定
好似水就上面流落來

我覺得好似唔洗等人到齊可以射左d強獸人先

電影就唔通好似transformer越出越爛咩

以前啲人邊有得想唔想

呢套野最大敗筆係Gandalf配撚錯點
巫師淨係識開電筒，其他都係用劍劈友

其實肥佬只需要專注係主線就ok...
支線咪係外傳解釋番....
我而家睇WEBTOON漫畫入面有套叫 看臉時代
又係有呢個問題

第二三集好好多。中學時期去戲院睇勁震撼

以前香港警察就做錯野就要守水塘

估魔戒係咪差唔多

啲精靈死得好快
其實三個精靈族嚟講最好打係咪木精靈？

一半係精靈，所以可以揀有無得死

精靈都係肉身來既
不過長壽d 男人同女人差唔多樣

係，如果拍電視劇一定拆到啲野勁開，拍10季都唔夠
宜家電影咁樣，先造就經典既出現，其他內容既野睇翻小說，上網腦補

電影好就好在成個故事可以一次過睇晒
唔洗拆開來咁吊癮

老老豆豆 打仗場面真係好熱血

套戲D精靈越光越純種

揀係點揀其實
唔多見書定邊到有講
可能未睇到

一個鐘一集咪變Netflix劇

書無講實際操作係點做

女皇光到唔敢望
個選角真係好好

最怕太多左膠女權加隻腳入去

好係十幾年前拍
唔係就實搞出事

反正決定左就無得後悔

第二集聖盔谷之戰好丁到

講返書到係無精靈去Helm's Deep幫手

電影有精靈但係打打下跟住唔見曬

想問下邊到有平既藍光碟機比最新個套魔戒播

除左大戰場面，甘道夫甩灰袍show白袍喝9個鬼上身，同炎魔出場我都覺得好勁。
哈比人唱歌比承相聽果幕又係好正。

岩岩上左美森買左套4KUltra BD box set
之前已有DVD BOTSET

呢個Post 勁毒

但都好多人唔中毒，第一集嚇怕太多人

第二集場大戰而家都有同類片超越到

精靈寶鑽講，神仙既野你諗唔到點操作架啦

比人圍到就仆街
跟住甘道夫出黎個下

Mirkwood Elf 係最奸姐
第二集精靈幫守城係戲自己加
第三集其實精靈啲城都比人攻 無拍到姐

講真一班無事幹就無限長命 成身生物體質開外掛
但比他殺都會死既種族
關我撚事但著數領盡 (Mirkwood elf)先係正確態度

好難唔參考，即係寫武俠小說要走出金庸框架係好難

JJR Tolkien 同 CS Lewis 係 frd 黎，大家都係Oxford 做野， 兩個人各自寫，互相俾意見咁，但係Tolkien 最後唔鐘意Narnia 既主題， 自此冇frd 做

魔戒小說個觀眾層係青年-成人
哈利波特係小朋友，係近代d 人成人小童化+見多人睇先轉做成人

買平嘅blu ray 機 不如買itunes好過

narnia咪就係一個無修改過既聖經故事

講緊電影

買左碟

其實有細心去欣賞 第一集都好好睇 戒靈 山洞
波羅莫 全部都係精彩
每隔幾年都會睇一次無cut版
同star war 1-6 一樣
我小學已經覺得好好睇
果陣神秘的魔法石同期 完全唔係果皮
所以我真係唔明第一集有咩咁悶
細個單睇打鬥覺好好睇
大個睇返更加係

有無比手提電腦用既推介

Pan 記 ub450

不過講返
當年佢既trailer都係世界級
當年第三集出trailer
係巴士睇到都熱血到仆街

佢哋守最前線，差唔多死哂咁滯

貴

有三百精靈
人類與精靈最後聯盟
好型

明明記得走左好多個返城堡到

哈利波特同佢無得比
魔戒先係史詩級作品

哈利波特 好唔好睇 我唔評論
但用佢踏魔戒悶 我真係接受唔到

第一集唔算悶
可能本身對呢d故仔有d興趣
所以第一集介紹下背景同起頭
都吸到我追落去

反而第三集就覺得平淡d
因為劇情大概都估到點發展

細個睇個陣成日諗點解阿拉岡唔叫埋佢地幫手去魔多掃埋佢地

笑死咩二三先係戲肉

諗落主角個part其實都係相對悶，其他角色好睇d

真心悶，尤其二集

其實四個哈比人都係
但無計 佢地好難有發揮 定位係咁 難熱血

成套電影實有起承轉合
扑野都唔會下下高潮啦

文劇部份正好拎來緩衝下
比時間去諗下同埋交待好前文後理

其實三個鐘可以做唒十個鐘

咁唔一定既

阿爸阿媽鍾意權力遊戲但覺得魔戒悶

可能想講再普通既人都有成就

諗下四個哈比人都做左d唔係好重要但係好緊要既野
巫王係一個好例子
艾辛格祺樹人圍攻又係

sam不知幾熱血
最忠誠既僕人

又識煮飯

講起魔戒
番諗起好多年前出過一隻game叫魔戒中土世界入面真係有一關係聖盔谷戰役
勁難玩

唔係掛，哈利第三集打後班細路會睇得明？

好玩

其實第三集如果唔係Pelennor Field拍得咁好睇嘅話，套戲都真係會大打折扣，畢竟已經接近尾聲

爆紅左已經轉左成人向喇

仲記得嗰關係跟足電影情節
一開始有精靈族既人加入黎幫你
之後要安排d箭兵企喺城牆度
跟住d獸人軍隊一波波咁黎
去到最後佢真係炸左成個城牆，d兵攻哂入黎
但係過左時限之後可以召喚甘道夫同d騎兵
屌佢老味得嗰十幾個騎兵(d騎兵數量係取決於上一關你剩番幾多騎兵)
呢關次次都玩唔贏，試過d兵同英雄死哂，用甘道夫一夫當關(最後當然輸)

第一集真係唔易玩
但係印象好深刻
跟住三步曲劇情走

大個咗記憶好模糊 想重睇
想問下各位師兄 有冇正確觀看順序

我試過有一次玩贏呢關
嗰次我控制甘道夫去獸人軍隊個大本營度破壞哂d野，之後佢就話我贏左
但d獸人大軍明明攻陷哂我個城堡，仲有成堆獸人大軍喺條橋上面(條橋就係電影版入面亞拉岡同國王一開門衝出去係咁掃跌d獸人大軍嗰條)

正傳一二三咁睇就得了
哈比人可以當前傳咁
不過睇先睇後無咩影響

而家fans出重制版就可以再玩過

有出?

公佈左一排 要有正式玩得都要d時間

官網

分三日睇 輕鬆

narnia其實掂唔掂

亞拉岡套戰袍，同火紋之紋章 d 主角最後階段風格好似
我記得當年細個都係鐘意魔戒，然後鐘意玩火紋

諗返魔戒，火紋，一串童年回憶都有d 感動

頂好正 想玩
之前pc 果隻勁難玩

第二集有 個兩幾好既mod叫 Age of the Ring 都幾好玩

而家已經有得down?

第2集最好睇

呢隻Game超正，我時不時都會翻炒嚟玩，洛汗騎兵升哂甲配合埋騎弓就無敵

炸城牆嗰度你要留意住佢地有冇人抬炸藥出嚟，有嘅話就要離遠用火箭射爆，總共有兩三次。如果太近先射爆都會炸爛牆。基本上如果防到個炸藥就會易玩好多

好似係
但因為我嗰陣部電腦廢
玩呢關嗰陣會lag機
d英雄整冧獸人爬上城牆條梯都用唔少時間

魔戒加哈比人只係中土世界其中一個大陸 其中一個紀元既歷史

本書叫精靈寶鑽

追晒成個arda每個紀元既故事
由elves history 到melkor 到sauron

同埋召喚甘道夫d騎兵出黎踩d獸人，但d獸人之後又企番起身

Age of Ring 呢個mod未係正式版 都係有bug仲有d種族要再調整
來緊會有新地圖

裝呢個之前你個巫王要升到 2.02 既v8.4.0

然後要用佢個2.02 Switcher 轉落去唔記得係v8.3定8.2 裝個陣佢會同你講

裝完之後就玩得

種族無記錯分左7-8個
Gondor
Rohan
Misty Mountain
Erebor
Mordor
Isengard
仲有精靈都分左三個派系

其實幾好睇，係接受唔到個結局。

講明先AI 勁左好多

應該BT都有，哈比人都係近幾年上映

冇理由喎，洛汗騎兵應該係好勁，係咪你之前d戰役冇同佢地升裝甲同武器？同埋盡量令佢地唔好死，有傷就帶返水井補血。佢地儲起經驗升級就會愈來愈強，到後期直頭係打不死

唔記得 可能嗰陣唔識玩
但我記得係得十幾個騎兵心諗有撚用

幾OP既騎兵來
矛兵行過來就跑開變弓騎
見到遠程就變劍衝過去

係，分成兩隊真係屌打，好正
係到後期打嗰埋盧恩士兵/哈拉德人就難打，要轉剛鐸

我有次過左聖盔谷嗰關
之後嗰關過唔到
就冇玩lu

咁搵日睇吓先

原來專登起出來拍戲

唔係邊有剩低咁多石頭出糧
但係座城真係好靚
好北歐風格

我好撚鐘意魔介
但哈比人上畫個陣好多人屌套戲成日影人行山
只可以講時代變
啲人既口味愈黎愈低俗
所以mcu呢啲爆谷片咪可以紅10年

人數差太多點都會失守
古代戰爭都係
更何況糧食唔夠
其實獸人軍肯圍下城
洛汗好快收皮

好撚有心機
啲甲全部真實做出黎
唔係而家啲濕鳩cg
睇落去寫實好多

勒苟個批m wood好似無咁長命
無受過聖光洗禮

唔該哂巴打 轉頭睇下先
我以前係玩呢隻

最後大廳死淨國王十幾個全甲近衛
連農民兵打扮都唔見出現
應該全軍覆沒左

合約精神
毁約會亡國
矮人有提議過叫佢地打埋索倫
班亡靈即刻黑面

係咪EA個隻？
rts?

係啊

如果佢哋肯幫手嘅話
唔使亡靈大軍 一個亡靈士兵單拖都可以打贏索倫

Gondor 其實唔廢
佢哋守咗好耐，係粒真G晶石腐化咗Denothor 先變成咁。
計返數北方王朝仲早俾巫王收皮。當初唔係Gondor 同精靈去救，Aragon班太爺邊有得出世。

d細路

無記錯份合約只限白城

係套劇入面套甲好似紙皮咁

比我睇落都覺
一下就好似淪陷左

不斷俾佢哋騷擾，然後又內亂。昂巴班友有d其實都有Gondor血統。係算係黑努曼諾爾人掛？

等緊重制

本身都失望緊
當睇到日出就知道有希望

好撚型

Mr. Smith（愛隆）係半精靈，佢係貝倫&路西安 + 伊蘭迪爾後代。佢選咗做精靈。
真正精靈王係吉爾吉拉德，佢係諾多精靈後代。第一次打爆索倫時佢戰死咗。愛隆先做住領袖角色。
不過論資排輩，最高嘅始終係凱蘭崔爾。呢隻女精靈係由諾多出走維林諾果個年代一路留到第四紀元。稱得上自古以來....

應該係好多代嘅堂（阿哥幾千年後嘅後代同細佬個女結合）親戚

呢隻正
用騎兵加弓兵抄人幾隊兵
仲要兵仔有得上城牆守城。好好玩

最多咪話同宗族既遠房親戚

呢幕真係世一

Denethor只係被真知晶石搞到太絕望，其實國政同對魔多既防衛戰略無乜大既失誤，劣勢係魔多同剛鐸國力差距既問題
就算唔救，King of Arnor已經就左去極北冰天雪地到，Witchking大戰連場後仲有無能力追過去都成問題

重奪奧斯吉力亞斯果場敗戰算係失算。但真係唔廢。
King of Arnor 出逃已經係亡咗國。佛諾斯特都爆埋。Gondor同精靈一齊進軍，先叫保住北方避難所。Witchking果時收齊曬北方王朝嘅地，我估都有d實力。印象中，佢係唔知做咩走出去打野戰唔守城，俾人一戰翻卓。

其實Elrond同Galadriel既輩份差距用唔同既方式解讀會有好大既分別
如果係以Elrond父系Earendil黎睇，上三輩既Turgon係Galadriel既同輩，所以兩者既輩份差三輩，母系Elwing既上四輩係Galadriel既上一輩，所以都係差三輩
但係Galadriel係Elrond既岳母，咁又只係差一輩

講笑咩
書第一本仲悶過電影塊第一集啦
勁大篇幅都係寫景寫人物
人物出場又有d突兀

第一集講背景多但都好好多,同埋一定要睇加長版

睇

咪同劉備周圍撻朵一樣

其實咪同香港咁
無論情況幾壞
都要抱住希望同信念
盡做自己能力內做到嘅嘢

連信念都無埋
咁聖白樹直接燒左佢咪算

我都睇到1999，愈睇愈冇心機，後尾棄左，得閒試下重新追過

記得第一集我仲好細個，個陣睇得好過癮，後尾睇睇下睇唔明就唔係集集追了

所以哈比人咪差到冇眼睇，幾乎全綠幕，連啲道具望落都好假

今年會出4k uhd middle earth ultimate collectors’ edition 會包埋d special features 同好似會有d從未出過嘅behind the scene contents

所以今次都忍咗手無買到

期待電視版
不過啲元祖演員太入腦
未必識應到

一錯再錯

同隻game一樣樣

第一集加長版，同原版好唔同

好撚易玩喎
三巨頭咁撚勁都輸
我未等到Gandalf嚟到已經掃哂人地
但要點都要等埋Gandalf嚟先會贏

第二集平衝做得好好多
唔可以再用三巨頭同高塔守衛屈全場

第二集先係咁
第一集弓騎係分開，同埋好低防，
第二集仲要ｂｕｆｆ 左呢隻騎兵本身都好撚勁

係咩?
我果陣玩既印象Rohirrim唔係真係咁勁
我會揀用翻平啲既Knights of Gondor
弓用翻Rangers

凱蘭崔爾年紀大好多
佢遲婚咪遲生女。
究竟愛隆同佢老婆差幾多歲？

精靈壽命太長加上肉體唔會點樣衰退,唔可以用人類婚姻生育既角度黎睇
Elrond同Celebrian既年紀係精靈睇落應該唔會差太多,Elrond係FA晚期出生,Celebrain最早都只係FA出生,FA只係得幾百年

精靈都係遠程有點OP
升左個弓箭升級既話

睇來要重玩返
玩完一次成個戰役就無玩

陪女去睇，睇完佢覺得好撚好睇，果刻我知道要飛撚左佢

Celebrian 係SA 先出世
無記錯係凱蘭崔爾入主Lothlorien之後

凱蘭崔爾應該係雙樹年代出世，好老呀

屌你唔撚好再提transformer

精靈射手變黑人

好靚但係

好撚後悔睇左第四五六集

shadow of mordor己經有

魔戒有被中東佬屌過好似話歧視佢地

成7，80年前嘅書貪新鮮

佢哈比人好似係冇咁多時間準備

被喻為科幻界嘅Dune唔知有幾多人睇過?

影視台講乜撚書

因為一本經典文學作品改編有一定嘅市場?

哈比人得半本魔戒三步曲其中一本既量
最多咪拍兩集夠皮啦

記得有出過game

應該話科幻版魔戒嘅Dune
打漏左

書都好值得睇

而家比我會想睇戲多d
香港返工都chur到死

等到9月

洛汗騎都係屈佢地機

成書個年代早過咩東方主義。
加埋作者唔係東方人，無咩東方學問背景，歧咩視。

唔關作者事
其實即係支那人咁樣樣都辱緊華
樣樣都投訴

諗下本書將東方人講成好似支那人咁
道理一樣

第二集平衡左無咁op應該

完全好岩身

Mr Wilford

我鍾意玩遭遇戰
調轉用艾辛格勢力
薩魯曼帶隊守聖盔谷

今年幾時出

Netflix 有冇得睇返

Reddit寫fall of 2021
要忍手忍多幾個月

呢d問題好撚無意義

到時要早啲喺美森訂定

睇返之前d collector set 而家d價都好貴
一定一出無耐就俾人訂晒
真係要密切留意

到時請呢個po嘅巴打一見到就出聲

早知買呢個版本

買左出左無耐個隻4 k三步曲

其實甘道夫同索倫明明同級，點解實力差咁多

但係好似係包埋哈比人？

法師係肉身來，弱d既

魔王無肉身限制

詳情都係交比專家講下

睇deleted scene，原來有段係喺最後索倫有實體咁出嚟同阿拉崗對打@@

但點解會無左既？

哈比人同咕嚕扑嘢個幕

第二三集frodo基本係爬各種山 對比隔離team打仗嘅史詩式畫面係差咁d

好想睇faramir同eowyn嘅婚禮

好鍾意阿Sam，無論電影同小說

忍住
當年三盒加長版睇咗好多次
係時候換套4K 慢慢欣賞盔甲暗紋

除咗上面巴打講肉身問題，主神好似有限制班智者唔可以用神力去介入。所以老甘只能夠用火鑽去激勵人心，同法術加咬劍（定敵擊？）防身

索倫去中土時間耐過智者好多
仲係佢大佬Melkor到學/鑽研咗大堆妖法。
妖術lv 自然高好多皮。

邪惡勢力果邊好悶

果個係索倫之口垃圾嚟

唔係比阿拉崗斬頭果個咼，係真係4米高既索倫嚟
不過可能都係是但拍定先姐，始終索倫一早都係無左肉身

哈比人係好睇

話係Sauron未攞返The ring前應該末恢復肉體,避免矛盾cut左呢part

魔戒20週年有三部曲重上戲院
香港唔知有無機會有
如果香港有直踩十粒鐘我都肯

冇睇過我都想睇下

3:58開始,

4:16

咬劍係索林，磁力王係打劍（敵擊劍）

魔戒係epic 故事，佢吸引人係因為有一個 完整世界觀：每一個人，每個種族，每個地方都有佢嘅故事，因為佢有咁大嘅世界， 每個人都可以喺呢個世界入面搵到佢想睇嘅嘢：英雄，正義 vs 惡魔， 勇氣 vs 懦弱， 魔法，龍，友情 ...Harry Potter 或者 Game of Thrones 一樣

P.S 魔界好睇過哈比人

Eowyn 果度做乜CUT
睇落幾好
亞拉岡點會夠索倫打,索倫明顯放水cut

count dooku 劍都無

唔通想重演埃西澤斬多次手指

洛汗騎兵係打唔到戒靈、怪獸高階兵啫
邪惡廢兵基本上用普通騎兵都秒
對家後期會爆技，秒爆城堡啲投石機同護城河

成堆9衝，就淋得熱油
屌，搞到我想玩返

你好似講緊第一集
洛汗騎弓ＳＭ 戒靈 係打唔到亡靈軍

屌我當年都死係依關
又lag
卡得太耐就無再玩

剩係啲大場面都已經係教授級

未睇過小說

去到話反攻魔多大本營但係得咁少人 真係得咩

哈比人成個舖排 張力 內容 都細好多

其實勒苟拉斯個老豆同其他兩個精靈王係咪無得比
睇哈比人佢地打矮人都好吃力

支那有4k重映前排又阿凡達

唔係真係諗住打得入，只係用黎吸引索倫注意力，等佛羅多可以成功潛去末日火山燒魔戒

入去訓教咩 悶到仆街

係無咩事你可以出返去

剩係二哥戰勝慾望再單人斷後都要翻j幾廿次都唔夠

冇
暗精靈同諾多精靈完全冇得比

呢個4k版比bluray版係咪靚好多?

細過果時覺得第2定第3集亞拉岡開門果下好型
仲有當年真係覺得orlando bloom 真係成隻精靈咁, 好靚仔

我用洛汗馬打戒靈馬兵，會成隊GG
亡靈未更新就嚴重屈機，根本無嘢打得贏

Queenstown 正到pk

睇返Director cut 會多好多野睇

一set電影（3集）計
魔戒>avenger

有冇人睇過小說？
書入面有個早期出現過的角色叫湯姆·龐巴迪
個存在好奇怪，講到佢好似半個創世神咁
但其實佢出現黎唔知做乜

因為有靚仔精靈弓箭手

係呀，佢係灰精靈一種，好似係木精靈。比凱蘭崔爾老公果支更少接觸到諾多精靈，又完全無見過瓦林諾之光。

托老有本小說集有湯姆龐巴頓故事
不過我睇完都係睇唔透。
我覺得佢應該都係甘道夫一級嘅神，但好鍾意中土所以留咗落嚟。

原著小說本身已經係經典
CG響當其時黎講係破天荒
紐西蘭取景 = 靚
配樂正
記憶中，睇返啲 making of
好似話比其他電影個 development period 長好多
劇組係放個心落去拍好佢

（至於果套 Hobbits 就算罷，亂到九彩，拍攝期間轉導演... 成個 production 唔知做乜9... anyway講返LOTR）

睇完之後你可能會開始對原著小說有興趣
因為本身原作者係建構左成個宇宙觀
LOTR三部曲只係講述其中一段歷史
仲有好多其他故事可以講
btw Amazon會重拍LOTR不過係劇集形式

睇曬extended version

你估劇比一筆錢嚟拍晒咩，上一季收視唔好，下一季有冇預算，最後爛尾

咁你預爛硬

我唔敢睇

識睇實要睇加長版

拎住把聖劍係有d說服力既

當然Fordo帶上戒指就實會發現到
先會出現戒靈半路飛返去火山

你係咪真係有睇書架，第一本仲撚悶喎

都係個句
哈比人個劇情無正傳咁多內容
格硬來長來拍實無咁好睇
靚係靚但係太多Cg又拖劇情

而家等fans既重鑄版

佢應該勁好多
甘道夫同精靈女王都唔夠膽掂魔戒，驚比魔戒控制
但係佢直接攞上手玩，然後再輕鬆放返低，證明索倫嘅力量完全影響唔到佢

剩係睇書一集成本厚過金庸求其一個故

係中學時期先咁有心機一次過睇晒

悶係悶不過無機打既年代就係靠佢過日子
細個屋企電腦好廢打唔到期就係咁度日晨

而家叫我都無心機睇
寶鑽都睇唔晒
胡林更加無動力開頭

或者縮左成季
一季當兩季

同埋咁多角色睇左咁多年真係好難接受換左人會點

哈比人搵得返原班人馬
所以再爛我都加左分比佢

成日覺得佢就好似金庸個周伯通咁

有人話佢係地球嘅化身
有人話佢係作者本人嘅化身

其實係chuck norris

有啲嘢
都要講下 時代感

而家 2021年
iphone 都準備出摺機
而家先睇返當初 iphone 1
緊係唔明震撼同影響

2001年 嗰期
奇幻電影鼎盛
佢係最top嗰套

同埋嗰陣打龍族
睇埋魔戒真係J到出血

講起精靈其實凡雅族係故事中既存在有咩作用

依家睇返都唔覺得佢原來係拍落成廿年
成個世界觀都好吸引 不過好多野要了解d 人睇開頭一個鐘就嗌悶

三個幾四個鐘一集

當初係比音樂同演員吸引到去睇
所以先前冇小說背景但都唔覺得悶

如果本身冇興趣無啦啦就去睇會覺得悶都好合理

好似唔止引佢注意
仲係要引晒d 兵同卒仔走
所以點解frodo同sam 入咗mordor都可以一路暢通無阻

講起star wars前傳第一集都係好悶
不過d友一路屌一路等第二三集

哈利波特集數仲多，全部整加長版我諗都差唔多，實大把人追住睇

音樂到而家都係史詩級

我記得我係一口氣馬拉松式睇哂魔戒同哈比人
真心個故事背景好過癮

中間有成萬隻或者更多獸人仲有剩底既戒靈
唔引出來我諗個兩個哈比人變肉乾都似

ig上面有個同好grp

可以入去睇下，間唔使都有人問魔戒問題

見完小說都唔清楚魔戒嘅作用係咩
同埋甘道夫同幾個巫師嘅能力係咩

魔戒係Sauron既力量來源，亦都可以話佢大部力量注入左去入面

而魔戒整之前佢就同個精靈工匠.(即係shadow of war個冤魂)整左好多戒指比人，矮人同精靈

咁佢隻魔戒就可以控制戒指再控制班友，腐化佢地
咁就有三隻係個精靈私底下整，所以就免疫左
亦即係女王同甘道夫內埋Mr Smith戴緊個三隻

班巫師你當係智者啦
能力有限不過都有驅走黑暗能力
因為肉身先限制左，同埋主神唔比佢地過份干涉

我睇完哈比人先睇魔戒, 所以對Bilbo 同 Gandalf一早就建立左感情, 同埋我比較鍾意Gandalf 同 Aragorn 搞gag, 電影裡面佢地實在太chok

其實現家仲有無古代西方國家戰爭片，對上一部好似已經係戰狼300前傳？

印象新既好多都係netflix劇集

但我覺得一果種探險feel好正

果時北方都有戰事，南方仲要戒備東方人
出唔到咁多兵掛？

加上要守城守地既
好似話得6000人
半獸人話大約十倍人數

憑勇氣對抗

有無好介紹？

知道有但係無睇過介紹唔到